香港上網儲值卡及攜號轉台集中貼

希望大家問我用咩卡之前，請先答我幾條問題，否則就難以提供最佳方案：
1) 你現時用緊既電訊商儲值卡或月費組合，用途(可以包括取代固網上網或家居電話)；
2) 你現時實際使用數據及通話分鐘(再三聲明係請你講實際用左幾多數據同通話分鐘，數據唔知充去OFCA條LINK計／睇你手機數據用量，通話分鐘唔知就睇月結單。因為儲值卡之中，數據一定平過上台，通話分鐘先影響月費計算)；
3) 要唔要帶no.轉去儲值卡?
4) 你會唔會用雙卡機或WIFI蛋作上網?

OFCA數據用量計算機

csl 數據用量計算機 (更仔細地分拆使用數據項目)

本文會繼續改版，因為過多工作量，會緩慢更新。

首先要來個Q&A先，將一D keywords打定出來方便大家之後睇
Q: 咩叫MNP?
A: 就係轉台／轉儲值卡款

Q: 儲值卡平過上台?
A: 只有企業PLAN、SALES員工PLAN必定平過儲值卡，家庭多SIM PLAN就不相伯仲

Q: 上台落去儲值卡煩唔煩?
A: 閣下親自搞好講耐性、人品同運氣 (部分卡種只有網上預約辦理)，上網有得搵人搞就一勞永逸唔使自己晒時間

Q: 點解儲值卡數據咁平?
A: 因為呢個價係電訊商計過之後都仲有錢賺，你可以諗到上台PLAN有幾咁劏客

Q: 實際用儲值卡有咩限制?
A: 上網係平，不過大量分鐘通話就普遍貴過上台，只有部分儲值卡有無限分鐘PLAN

Q: 可以搵樓主搞轉台買卡?
A: 請去拍賣網/香港儲值卡FB搵賣家，唔好搵我，PM我都平均2星期覆一次

Q: 咩野係4G車輪戰?
A: 就係用15張數碼通$48卡達至全月全速4G無限數據

Q: 我要無限數據想點做?
A: 睇上面數據用量計算機計出個大約數字先幫到你，否則我只會俾最貴既儲值卡過你

Q: 用多過300GB/30日用咩卡好?
A: 請用上台全速無限數據PLAN，儲值卡得返4G車輪戰都未必滿足到你，各電訊商都陸續開返

Q: 用雙卡機或是WIFI蛋有咩好處?
A: 可以一張通話卡，一張數據卡，達至最平月費效果，不過都睇方唔方便自己為優先考慮

Q: 用雙卡機或是WIFI蛋有咩缺處?
A: 雙卡雙待/三卡三待機(Acer Liquid X2及E700可以插3張SIM卡加1張SD卡)會食電，WIFI蛋可能個人觀感有D重

Q: 多卡機或是WIFI蛋有無咩性價比高既推薦?
A: Acer Liquid X2(支援4G)及紫米，如果質素好既蛋就建議華為等大廠，不過好Q貴

Q: 太空卡有咩用?
A: 註冊登記、炒野用

Q: 可以俾外遊卡意見?
A: 本貼除內地卡外，無資料提供到，你去旅遊台係有另一位巴打轉講外遊卡既

Q: 轉台使唔使通知舊台
A: 唔使，新台會係入紙時一併通知，你最緊要唔好同打電話來既SALES講我要終止服務就得(因為咁做會有可能真係因為你講CUT PLAN而真係無左個號碼，台都轉唔到。

Q: CMHK通知我份約已經自動續左，唯有下年先可以做轉台?
A: 去到2016年，清觀都仲有聽到CMHK仲有自動續約呢種違反法例既行為（其他台就少好多），其實直接向CMHK講：「由於未有授權下強制自動續約，呢件事我會向通訊辦及消委會紀錄及投訴，請盡快轉為逐月繳費型式或同意免賠償下轉台。」

Q: 預約轉台應該幾時做好?
A: 各台做法都唔同，一般都係截數日前7-30日之間就好去門市或聯絡代理去安排

Q:究竟過冷河／轉台應該係咩日子轉?
A: ;由於有分合約到期日同截數日兩樣，轉台全以截數日轉台最方便及保障自己。

Q: 我係街邊店舖買張平卡做轉台得唔得?
A: 唔得，因為MNP卡係門市或代理發俾你既一張新卡，不能用街外買既卡就作MNP用途（官方途徑取得除外）

Q: 可唔可以將固網號碼轉落儲值卡?
A: 其實政策上容許左好幾年，不過無電訊商肯做，而家最平都係轉台去網絡電話，用手機APPS做到無限分鐘。

Q: 要大量分鐘+大數據用量係儲值卡應該點做?
A:可以轉台用有無限分鐘組合既儲值卡／用固網網絡電話，配一張大數據用量既數據卡上網，咁就可以做到。

如有其他熱門問題，大家可以提出來俾我，因為我一個人記唔晒咁多，我會按情況考慮加唔加既

關於月用量超過5GB的大家，如果求高數據用量，直到31-03-2017截稿前最新消息如下(數碼通系列卡調整)：
1) 4G版3台核武卡(42-150Mbps 4G)$119.1/5GB FUP/30日(原價$188) (只限網上MNP轉台優惠)
2) 3G版3台核武卡(42Mbps 3G) $61.3/3.6Mbps 6GB FUP/30日(原價$98) (只限網上MNP轉台優惠)
3) 中國移動 4G/3G數據及話音儲值卡 $88卡 (384kbps-7XXkbps 3G/4G) $69.3/30日(原價$90)(可MNP轉台)
4) 數碼通 $48卡*15張 =$405/30日(原價$720)
5) 數碼通4G 1Mbps卡(10GB FUP後512kbps)= $96.4~106.1/30日(原價$108) (只限網上MNP轉台優惠)
6) 數碼通全日3G儲值卡(28.8Mbps 4G)= $189.7~$210.9/30日
7) 數碼通半日4G卡(100Mbps 4G)=$138.3~156.4/30日
8) CSL最後武士卡(3.6Mbps 3G / 0.7Mbps 4G) =$76/6GB FUP/30日(原價$98) (可MNP轉台)
9) CSL最後武士卡(7.2Mbps 4G) =$240/6GB FUP/28日(原價$312) (可MNP轉台)
10) CSL 7.2Mbps 3G/4G揮手卡(HELLO卡) (7.2Mbps 3G/4G) =$157.4/6GB+1000分鐘/30日(原價$234) (可MNP轉台)
11) CSL鴉片卡 (42.2Mbps 4G) =$104.6/6GB/14日(原價$136)
12) 中國移動風雲卡 (384kbps-1Mbps 3G/4G) $47.9/無限數據/30日(原價$68) (只限網上MNP轉台優惠)
13) Lyca儲值卡 (14Mbps 3G) $49/10GB FUP+無限分鐘/30日(需信用卡付款申請)
14) CSL 7.2Mbps 4G 5日2GB卡*6張 $132/12GB/30日
15) 中國移動10日無限數據卡*3張(384kbps-7XXkbps 3G/4G) $45/無限數據/30日
16) CSL 7.2Mbps 4G 30日2GB卡*3張 $96/6GB/30日

===
上台(月費對比之下，儲值卡真係平好多，不過清觀建議至少用90GB先會考慮呢D PLAN，更好就每月用足1000GB先對得著個上台月費。

(以下數據組合FUP資料只供參考。電訊商會不時自行更新，如有興趣應以電訊商官方最新資料作準。清觀、地主會及本專頁不能保證資料絕對準確和可靠，且亦不會承擔因任何不準確或遺漏而引起的任何損失或損害的責任)

19) CSL用量皇(375Mbps 4G) =$448/月(300GB後FUP 42Mbps，1000GB 後FUP 14Mbps)
20) 數碼通 超貼心計劃 =$446/1200GB FUP/月
21) 3台4G LTE SIM計劃 =$448/未知 FUP/月
22) 香港寬頻(42Mbps) 數據計劃 =$446/未知 FUP/月
23) CSL大專生/ Smart爸媽月費計劃 + 用量皇(375Mbps 4G) =$278/月(300GB後FUP 42Mbps，1000GB 後FUP 14Mbps)
24) 數碼通大專生計劃+ 無限數據=$296/月/1200GB FUP/月

如果有不明白地方，歡迎PM或發問

究竟唔同既網速會有咩效果，我簡單一講:
128kbps: WhatsApp,文字網頁
384kbps($80~$106plan): 足夠睇360p直播片段(mytv低清)，動新聞, 香港2G理論上限速度
1Mbps: 足夠睇480p直播片段
3.6Mbps: 720p直播(mytv全支援)，hktv
7.2Mbps: 1080p直播, 電話線上網速度
14.4Mbps: 4K高清直播，絕大部份上網功能已經支援
28.8Mbps: UHD直播，不過無手機支援，根本就係手機角度就係最佳速度
42.2Mbps: 香港3G理論上限速度，不論手機定家居固網，呢個速度暫時已經無野做唔到，不過電訊商遊說你俾多D去買D你用唔盡既服務就另計(你用唔盡就到佢地賺你更多錢)
更高: 短期內未見有用得著呢個速度既必要，因為係商業同企業用戶先至用得著

另一方面，大家都唔明PING(網絡時延)代表D咩，我先列出各層次先：
光纖固網最佳PING：個位數ms
2G最佳 PING：1XX ms
3G 最佳PING：2X ms
4G最佳PING：1X ms
電話線固網最佳PING：1X ms

其實大家有時用OFCA或其他網頁測速，有需要知道埋PING既影響。一般用家就感受唔到高低分別既，最主要對打online對戰及股票拍賣最為明顯，因為PING(網絡時延)代表反應早遲，而並非快慢。同樣既網速下做同一事情，PING高就會你起步遲左但之後上網速度又無影響，所以有高速lag機之說(例如Lyca卡)。
呢個亦係大家有時會忽略既地方，以為電訊商話有高速就當左有反應快，呢點並非必然。清觀由天上人間既高速4G到128kbps 4G地獄速都有試過，所以就可以俾多D資料同觀感大家。其實大家開網頁個一下就係講PING既反應，就算係128kbps 4G VS 128kbps 2G開文字網頁，由於4G PING低就可以早D往來SERVER而SHOW晒網頁先。亦由此間接推算，光纖固網既優勢係香港暫時仲係好硬淨。
不過電訊商就住PING呢點，係唔會去改同埋去提，因為心知肚明。當375Mbps既PINGS仍然遲過固網接近3-5倍，靠佢炒股票隨時因呢幾十微秒而MISS左或遲左，就已經好大差距。本身係有辦法係短期內改善既，就係加係繁忙地區加設基站疏導上網人流來盡量降低PING，不過香港既情況就調轉，因為毛利反而走去CUT, 其實對上台同儲值卡都係不利。

根據上面兩個表，如果大家個居住環境係3G/4G 既PING同網速都快過固網，唔使諗啦，轉去用流動數據市場啦(不論上台定儲值卡)，清觀唯有希望5G網絡成熟可以正式結束固網上網時代，咁好多人至少唔使煩低速固網上網及LAG既悲情。

省錢要訣：
大家係上台或轉儲值卡前，查詢我意見當然無問題，但自己都記得做功課睇一睇自己個區接收訊號如何？買D測試卡試下係有必要既，大家要記住啦。

對於用開384kbps PLAN既大家，當轉去儲值卡或全速上台PLAN又要俾多個提示了。
當你由限速上台PLAN轉去儲值卡，大多數儲值卡唔係限速，所以你既預計數據用量會比現時多50%至200%不等(大多都係1倍了，因為上網快左就自然做多D野)，所以大家亦要注意呢點來選數據組合，原本用開2-3GB/30日既你，極有可能一下跳上5-6GB，所以轉儲值卡亦要諗清楚呢點。
至於上台又點解要提醒呢，因為電訊商SALES叫你由限速PLAN上全速PLAN時，佢唔會提你會爆發性多左數據用，變相SET陷阱俾你，新約俾之前一樣咁多數據既PLAN你，而之後你一定爆DATA及加錢加數據，變相個PLAN既月費又貴一大筆，多數人上台PLAN轉PLAN簽約之後你就發現又做左上台水魚，從而發現儲值卡既彈性但個一刻又走唔出來，所以勸大家及早離開上台，轉用儲值卡先係最佳前景。但你如果出發點係簽約穩陣同要求更高速，亦希望你上台前留意我既提醒，對你有得著既。

＝＝＝＝＝＝
轉台用儲值卡前最後提醒：

咩係過冷河？
過冷河有三種情況下要做：
第一種，係你本身係A台上台合約PLAN客戶，但A台要你先轉去用B台既儲值卡先可以再享用A台儲值卡。香港電訊商中CSL同3台都係採用呢個政策。而中國移動香港同數碼通政策上就容許完成合約後直接轉換為該台既電話儲值卡，請大家注意；
第二種，係因為MNP時間未能承諾於指定日子執行或距離最後一個合約截數日不足5-7日，避免在B台係過長MNP時間，導致A台服務生效橫跨截數日而額外收取多一個月合約原價月費，亦應立即去C台轉換成儲值卡，換取時間再重新安排MNP)；
最後一種，你用B台電訊商的儲值卡轉去A台儲值卡，但是B台電訊商佢本身租借A台頻譜經營業務，咁你亦要先轉去無租借A台頻譜經營業務的C台儲值卡先，之後先可以MNP返去A台，否則就會出現「假MNP」的情況。

MNP出左卡之後，持有大卡套既卡主證明先代表你係當時個一刻的號碼持有人。即使你去門市出示之前既MNP合約去Proof你曾經擁有，不過個一刻邊個拿住卡主證明，個個人就可以隨意補卡或MNP去第二個台，要追討就要詢問法律意見。
總結，用儲值卡既大家除左定期增值，亦要好好保管卡主證明，至少作下一次MNP或補卡之用。

用儲值卡既最壞情況係，如果你個號碼真係因為唔記得增值而變左失效卡，係咪要放棄個號碼呢？其實短時間內你係可以去返電訊商門市度上返台來攞返個號碼，不過要硬食貴月費PLAN咁解，不過係救號碼為優先既情況就無所謂啦。
如果你個號碼已經無左超過半年咁又有冇得救呢？呢個要睇有冇人已經用左佢上台，因為號碼失效後，電訊商本身都要幫個號碼過冷河半年先可以出返街俾下一手用，不過呢個時間你首先要去OFCA問返你個號碼最初派左俾邊個台用，因為號碼過左冷河就會返去最初用呢個號碼既個台度，唔一定係你最後用既台。
聽完我咁講多一點點，其實電訊商幾時都肯做你上台生意，只要能夠掠你水上台，幾難既任務都會做俾你睇，所以大家最好就月月增值，唔好因為諗住一勞永逸入多D而中伏呀。
＝＝＝＝＝＝

市面主要抵用可MNP清單(25-11-2016更新)：
1. 3台核武卡(42.2Mbps 3G)：
非門市辦理，由代理公司承包，詳細請GOOGLE或拍賣網搜尋
重點：有無限分鐘PLAN及增值優惠係市面較高既一張電話卡
2.4G版3台核武卡(42-150Mbps 4G)
非門市辦理，由代理公司承包，詳細請GOOGLE或拍賣網搜尋
重點：有無限分鐘PLAN及增值優惠係市面較高既一張電話卡
2. CSL 7.2Mbps 3G/4G揮手卡(HELLO卡) (7.2Mbps 3G/4G)：
可在指定門市或在網上代理一條龍承包，詳細請GOOGLE或拍賣網搜尋
重點：$0.03本地通話分鐘及$218/2GB/365日數據組合
3. 數碼通 極速寬頻及語音儲值咭($48)(42.2Mbps 3G, 100Mbps 4G)
所有門市直接辦理
重點：數碼通MNP儲值卡，過冷河儲值卡首選

4. 中國移動4G/3G數據及話音儲值卡(384-7XXkbps)
所有門市直接辦理
重點：$90/30日 4G/3G限速無限數據組合，等候長時段過冷河首選

5. CSL最後武士卡(3.6Mbps/3G、0.7-300Mbps/4G)
非CSL門市辦理或網上代理一條龍轉台承包，詳細請GOOGLE或拍賣網搜尋
重點：$98/6GB FUP/30日及CSL系列中最後一類設6GB FUP無限數據4G組合儲值卡
6. 信京電訊 4G華龍卡(不詳4G)

可在門市辦理或在網上代理一條龍承包，詳細請GOOGLE或拍賣網搜尋
重點：$148/2GB+600分鐘/365日
7. 中國移動4G/3G 風雲卡(384-7XXkbps)
非門市辦理，有代理網上辦理，詳細請GOOGLE或拍賣網搜尋
重點：$68/無限數據/30日，為市場上最平限速月費儲值卡

固網電話MNP轉台資料整合及更新版：

最近新世界電訊被HKBN收購後中止隨身固網服務等業務後，市場又少左一個選擇，清觀就幫大家再更新市場資料啦。

固網電話號碼今時今日留低唔用離唔開幾個理由：平安鐘、工商用途、電話粥、養號方便聯絡。。。。。。
而我就推介開最平數據上網卡，但是通話分鐘就算出到最平既CSL 7.2Mbps 3G/4G揮手卡(HELLO卡)，一遇上3000分鐘以上/月通話既網友，降低月費而要做既麻煩野都相對多。但是如果將無限分鐘既固網服務夾埋無限數據上網卡，呢個咪就係最抵玩既上網+通話組合。就呢個最強組合我就用左年幾時間做功課。

呢個係點樣既概念呢？由淺至深咁講：
入門級係將固網號用最平月費飛線去手提號碼度，呢個只係做到一個月費，接聽無限分鐘電話，你可以利用呢招KEEP號碼，令你玩到１機1卡2號既效果。提供呢類服務已經得返4間：
1)中國移動香港， $15/月，就可以MNP去人仔，再飛線去你手機號碼，門市夠多易申請，缺點係只限上台客使用既附加服務，不接受淨飛線。

2)數碼通一機多號服務，$30/月(SMT客戶)或$368/年(非SMT客戶)，最多4個號碼，固網都可以做轉台。

3) 信通電話Comnet，$25/月，本地及海外無限打出打入，PLAN本身更支援海外用數據致電回港而唔會收額外通話費用。

4) 信通電話Comnet，$28/月，呢個PLAN同同3號分別係你如果個個月無使用就無收費，所以除左開台首月月費外及唔可以連續12個月無使用服務，你2年合約期內只係俾$84就得。
5)3台 本地Hello喂，$18/月，照包本地無限打出打入，不過就唔支援海外致電回港，只限香港用。

上面當中2、3、4、5號除左直接將個固網號碼MNP之餘，更可以利用係手機安裝APPS打出打入無限分鐘，達至無限分鐘通話，不過呢個做法係要依靠數據作無限分鐘通話前題，變相除左間公司的質素之外，更睇你所選用既網絡質素，呢個玩法係流動電話市場絕對見慣見熟，CSL既King傾同3台既3 SuperTalk亦係同一做法，不過今次應該係固網電話身上。咁樣一做，就算用單卡機都可以用無限數據配固網號碼無限分鐘通話組合！

筆者已經用信通電話Comnet達一年多了(剛剛先續約)，筆者就用一個$25/月簽1年既PLAN，申請左收到AC同PW再裝APPS就可以任打出打入。流程好似好方便咁，不過陷阱卻是層層擺好，等你入虎穴，所以筆者先交到個用後感俾大家。

首先申請煩，要你自己係官網下載表格同親自寫MNP FORM同表格，不過大家記得要填拒絕接收傳銷同轉交資料俾第三方份聲明，因為平野無好野，至於交Form就只限email同fax都叫滿意。
過完第一關，最重要個關就來了，就係同職員對資料，只要大家聽漏小小都幾煩，因為職員係會重覆一次D細節細字資料，不過我都係靠職員一提我先知原來個台唔會打電話來提續約，係要客戶主動填FORM先得，否則完左約就收$80/月，人地先禮後兵，咁大家真係要記住個到期日再自己搞續約。

上面就係個大約上台流程，咁個台其實評價係點呢？筆者會話：臭名遠播，因為作為用家，我雖然未遇過斷Network，不過呢個台係有好多中小企創業家用佢個服務換最平通話組合，結果因為個台一年至少死一次網絡而上新聞，只係因為無其他選擇同樣做到低月費無限分鐘打出打入而迫住用，個台每一次爆獲都無問候聲不絕既，不過大家只係將屋企電話搬去自用而非商用就無太大影響。

咁使用方面啦，就係APPS有時會輕機，咁導致有時打出打入唔得，多數出現係3G/4G交換個陣，不過只需重開APPS就得。另外，通話同數據用量個計法，我傾左60分鐘左右就等於用左40MB，咁用到佢個服務網絡最低要求就可以計出：
(40*1024/60/60)*8 = 91.1kbps/秒
計算得出就算用384kbps PLAN其實都夠應付通話。不過通話質素同WhatsApp call差唔多，如果3G+384kbps就容易聲到回音同有Delay，而且一訊號弱就好易斷線。不過想通話質素好，其實重點係PING度，反應快已經夠應付，姐係128/384kbps+ 4G網絡係應該夠晒做通話，當然更高速就完美添。

如果大家覺得$25/月去養號都覺貴，Comnet仲有一個$28月費PLAN。大家有睇上面資料就知係一個2年合約，當中如果有用過佢先收$28/月，不使用不收費，真正方便養號，不過都係個句，請自行聯絡客務續約，否則月費加左就好溶啦。

如果想個個月有穩定通話又想平，咁得返3台本地Hello喂係最平了，同3 SuperTalk一樣話音質素，而且 $18/月，性價比相信最高。不過如果要離港時用屋企電話打返香港FAKE人的話，都係Comnet啦。

清觀都過左黎連登
lm

1) 你現時用緊既電訊商儲值卡或月費組合，用途(可以包括取代固網上網或家居電話)；
csl用量王

2) 你現時實際使用數據及通話分鐘(再三聲明係請你講實際用左幾多數據同通話分鐘，數據唔知充去OFCA條LINK計／睇你手機數據用量，通話分鐘唔知就睇月結單。因為儲值卡之中，數據一定平過上台，通話分鐘先影響月費計算)；
50GB data
應該300分鐘左右

3) 要唔要帶no.轉去儲值卡?
要 keep number

4) 你會唔會用雙卡機或WIFI蛋作上網?
有雙卡機 S7

強帖留名

唔想搞咁多係咪都係上台方便？
我5月頭完約想轉台應該幾時搞

THX

用量王咁爽你都想縮?
CSL大專生/ Smart爸媽月費計劃 + 用量皇(375Mbps 4G) =$278/月(300GB後FUP 42Mbps，1000GB 後FUP 14Mbps)

自己諗辦法啦

睇你想平定方便, 不過兩姐都係儲值卡有優勢
上台俾長者搞自動轉帳先唔會煩個個月交錢(不過反過來, 原來長者先係儲值卡最大客群, 因為實報實銷低用量 )

278 但如果半日4G咁咪148就搞掂
未計養號錢

都無轉台, 又點搞呢
除非你出天價, 或者考慮SMT大專PLAN啦

咩叫無轉台
轉去Hello Hemat唔得咩
過下冷河

我指半日4g無轉台住姐
不過你都要雙卡，3台核武卡或csl 最後武士卡配半日4g卡啦

話說清觀早一排買左張CMHK廣東版一卡兩號版自用，上一手其實仲未完全交代晒已經轉左號碼，小編有時間就會接聽通知。
今日一聽到調查送禮物電話，我就實話實說話個號碼轉左手，佢即時收線，睇來又多個人地自動CUT線既招式了，大家又會點樣令對方收線而自己唔CUT線呢?

清觀可唔可以介紹下大陸數據卡
我想要一年幾gb或者多啲果啲
方便我得閒返大陸果陣用

又上黎r生意

大陸數據卡我而家都係淨係推薦毛卡同跨境王咋
其他 卡未有時間研究

我咁快做左KOL 多謝賺賞

你收埋收埋d香油錢有冇交稅呀

咁我都幾似黃大仙既, 大家有儲值卡問題問我我多數會答既
不過你應該問拍賣網／香港儲值卡FB既賣家, 呢度唔關事WO

你咪係囉柒頭

歡迎幫我推貼, 等我幫更多既網友
你講既都係同網上既賣家逐個問啦

點呀唔敢答呀
問你D香油錢有冇交稅呀

新手問下我呢個 case 邊張卡抵？
1) 只要上網唔打電話，網路速度唔重要，3G lite 都得
2) 只在星期一至五辦公時間用，公眾假期都唔用
3) 每日用量大約 30mb
4) 要有得 tethering
5) 主要會 VPN 出海 / SSH, 希望穩定唔好斷線
Thanks

補充番，我係開新卡，簡單講即係低用量但辦公時間長期連線，share 俾一至兩部腦用，希望低 ping time

再一次答你，你自己去拍賣網或香港儲值卡問賣家
你唔做，無人答到你
否則我好多謝你幫我推post

腦內得hello卡可以考慮
否則4g華龍卡

csl用量王可唔可以sim card插router? 我唔用組爸媽 係咪都有375mbps?

香港用咋，唔使去中國 thanks

全中

兩張都係香港用，一個csl , 一個cmhk

1) 你現時用緊既電訊商儲值卡或月費組合，用途(可以包括取代固網上網或家居電話)；
取代固網上網
2) 你現時實際使用數據及通話分鐘(再三聲明係請你講實際用左幾多數據同通話分鐘，數據唔知充去OFCA條LINK計／睇你手機數據用量，通話分鐘唔知就睇月結單。因為儲值卡之中，數據一定平過上台，通話分鐘先影響月費計算)；
1個月>100GB
3) 要唔要帶no.轉去儲值卡?
不需要

想請問巴打csl用量王係咪最岩我需要?
我之前簽左兩年smartone 20GB 4g FUP覺得OK 依家約滿想轉 thanks

仲有SMT 4G車輪戰

唔想用smartone了 thanks
如果ok我就試下轉csl兩年了

再次提醒(由2015年提到2017年)
對用CMHK上台網友既重要提醒
Q: CMHK通知我份約已經自動續左，唯有下年先可以做轉台?
A: 去到2017年，清觀都仲有聽到CMHK仲有自動續約呢種違反法例既行為（其他台就少好多），其實直接向CMHK講：「由於未有授權下強制自動續約，呢件事我會向通訊辦及消委會紀錄及投訴，請盡快轉為逐月繳費型式或同意免賠償下轉台。」

岩岩check份台約，三月到左期(無打黎叫續約)
咁情況係未搞唔到轉用儲值卡? (需要返個號碼)

你邊個台先?

天地有正氣
又有一群某平台網友想搞到最後既數據卡由天堂重歸地獄，呢一班網友不明儲值卡規則是電訊商身上，不似上台合約一樣仲有小小保障到簽約既另一方。

清觀致力讓符合條件下既網友用適合既儲值卡，呢一點正正就係個一班自以為是，妄想可以控制電訊商既網友從不考慮啦。當中更明顯係兩大群利益受損者既打手們，因盡快排除呢一批清觀全力守護既高數據用量卡，有意無意多翻重提，更又再歷史重演咁報告數據用量，務求電訊商採取行動，讓市場重歸上台及不停出外換卡既風光既舊過去！小編還記得有人在同一張卡報告3日使用120GB，導致電訊商取消真無限數據FUP一事嗎?(影響直至現在從未解除, 都係同一平台既一位網友宣揚)

小編對此事有很深刻印象，因為卡落在一個不應該擁有既人手上，搞到其實成千上萬既網友活受罪。個一位網友結果拍拍屁股銷聲匿跡，其他網友想尋仇都無門，所以今日應該再要提醒了。

大家唔應該再講儲值卡用左幾多數據！上台你用夠100TB都唔會有電訊商做野，呢個係你同佢既合約。儲值卡既事係唔容許再人為求出位而講數據用量呢條死線，小編係見到有打手明言搞完呢張卡，大家就可以放心送一大筆錢上台既風涼說話。所以再一次高調幫沉默既一群發聲譴責，呢一種唔係從用家角度出發講野既人，你講得出，就抵俾人罵，唔好再當無事。其他網友憑良心說話，你地就自持圍爐炮轟迫走人，唔使他朝君體也相同，小編就呢度先用呢篇文罵一次！

清觀所作出既努力，目的係讓大家更了解儲值卡同上台PLAN既比較，亦帶動上台帶號碼回流儲值卡既新常態，所以只會得罪頭先講過既兩群人。小編一直全力協助其他網友，大家有目共睹小編及先建陳生前後直接或間隔幫助數萬人。然而對手們就針對事實外既事情，從不檢討自身為何不作出改善，更有部份網友出於莫名其妙既嫉妒，加入其中。不明白不是一秒的威風就可以做英雄，而係知輕重、懂大局既人先可以有條件成為英雄。

突發消息：
由4月開始，聯通毛卡率先實施一張回鄉証只可登記一個手提號碼嘅新規定。

溫馨提示：
使用SMT 4G限速卡既網友、如果用IPhone或「X米」系列機，有可能會手機自動發SMS，扣錢導致唔夠儲值額開PLAN。故建議千祈唔好同意任何重新開機後既要求，又或者用另一部4G機開左PLAN放入去用。

究竟通訊辦要人地鋪到既指定位置幾時變左機密？小編R左一下頭
清觀先生：
謝謝你三月十二日的電郵。
通訊事務管理局（「通訊局」）一直關注世紀互聯集團有限公司（「該公司」）網絡鋪設工程及籌備提供無線固網寬頻服務的進展，以確保該公司適時符合其牌照列表八所示的規定，即於2017年3月29日或之前，向最少3,000間村屋提供網絡及服務覆蓋，並在2018年3月29日或之前將有關網絡及服務覆蓋擴展至4,000間村屋，當中包括通訊局所指明的鄉村內的村屋。通訊局得悉該公司正按計劃進行網絡鋪設及各項相關工作，並有信心可於期限前達至牌照所規定的網絡覆蓋要求及提供服務。然而，由於該公司的網絡及服務覆蓋內容牽涉其商業營運資料，你可考慮直接聯絡該公司以作查詢。
Webmaster
通訊事務管理局辦公室

OFCA繼續唔交代Vave既服務範圍

清觀先生：

謝謝你三月二十三及三十一日的電郵。
由於世紀互聯集團有限公司 (「該公司」) 持有的傳送者牌照所指明的鄉村位置以及相關網絡鋪設進度，均屬該公司的商業營運資料，我們未能提供有關資料，請直接聯絡該公司查詢詳情 。

Webmaster
通訊事務管理局辦公室
加強推廣帖子

CSL 4G 6GB 14日個優惠係咪已經完左？

要開兩次plan先會有14日6gb
所以買返14日12gb好過

而家3 國際萬能卡抵用， $60有6GB 不限速4G

求一張無限數據卡
100蚊內
不求速度

pm我

風雲卡可以應付

幾多日？

14Mbps 4G

屌你又係呢條打手過黎搵食
推薦埋啲濕尻3台核武卡
成尻日都上唔到網又收唔到電話
上網又唔足42Mbps慢到豬閪咁
講到自己咁公正咪剩係sell自己有佣既卡
冇佣既卡提都冇提
正垃圾

30日
唔好咁傻豬豬買核爆卡啦

咩卡都有提wo，不過只限精華既卡
唔通你叫我推薦10gb皇king呢類大伏

屌你老母改撚埋啲9唔搭8既名都係唔想比人知係咩卡姐
扮乜撚野

精華？邊撚度精呀睇過？
個張3台核爆卡慢到豬閪咁仲敢叫精華

你有無貨？
或者邊到有得買？

使鬼揾佢，自己落CMHK買啦，Kabayan

小弟住果到唔想再幫襯netvigator 上網
想問下清觀巴打 我係咪可以買依幾隻卡代替無限上網？

19) CSL用量皇(375Mbps 4G) =$448/月(300GB後FUP 42Mbps，1000GB 後FUP 14Mbps)
20) 數碼通 超貼心計劃 =$446/1200GB FUP/月
21) 3台4G LTE SIM計劃 =$448/未知 FUP/月
22) 香港寬頻(42Mbps) 數據計劃 =$446/未知 FUP/月
23) CSL大專生/ Smart爸媽月費計劃 + 用量皇(375Mbps 4G) =$278/月(300GB後FUP 42Mbps，1000GB 後FUP 14Mbps)
24) 數碼通大專生計劃+ 無限數據=$296/月/1200GB FUP/月

平時只會打下ps4 睇下戲咁，仲有如果想買有咩方法搵到你？

呢啲台plan自己搵sales啦

有冇2星期至一個月既上網儲值卡推介
最好100蚊內，用量10gb或以上
速度14一月以上

清觀狗真係好撚煩

agger 之前搵人笨代答到人地唔想再幫佢答
自己玩曬扮保護生態

由其他使用4G版3台核武卡既用家係太子站用Zenfone 2跑出，唔明咩叫唔足42Mbps
所以多謝閣下提醒3台核武卡既速度是十足份量，多謝推貼

但係增值優惠同買卡優惠遠遠不及上網買呢?
巴打你係度唔係幫人省錢WO

如果有實際數據用量會更好, 否則大專PLAN啦

價錢、速度、用量只有3選2，要自己平衡WO
自己決定要邊兩樣同答晒4條問題再覆你

咁呢個係事實同有歷史因素支持我要出聲, 希望大家唔好再搞報告用左幾多GB既POST, 從而俾電訊商有藉口搞埋其他真用家既 (當然雙E係最大幫凶)

相信就連某位巴打提過既萬能卡都未試到呢種結果, 咁的證明唔同卡各有千秋既
不過個張卡比鴉片卡反彈價格得更快, 市面開始陸續標$100張卡, 到時都係3台核武卡既優惠又大過個張卡, 所以下個月先知張卡上到5GB表時最終價格, 今次出現早買早享受, 遲買貴一倍既奇景了

依張4g一個月 5gb後限速 冇寫行咩速同限速後

速度同容量，for兩星期至一個月內用

3台$188 PLAN統一5GB後128kbps

CSL 7日 7.2Mbps 4G 6GB FUP無限數據卡
呢張或者OK

其次SMT半日4G、LYCA

又推下貼先

好耐無試過即場測試3台「真」無限數據卡了
無FUP既儲值卡得一千零一款

3台核武卡提示：
就是申請數據組合時，有時會彈出「System Error」字眼，不過可以唔使理會。仍然會收到SMS確認收到申請。
但是你真係因為當左申請唔到而走去申請其他數據組合而出現二次消費，記住留番SMS紀錄同記得大致情況，打電話俾CS報告，3台都會就合理情況而退款。

好多問題求解答
小弟用梗cmhk 384k
想轉去sun mobile

我查過截數日係24號
完約係6月10號
前幾日CMHK又SD email黎話自動續約
到底我應該點cut好？邊一日？

你5月24號過左截數日就可以去sun 做手續，轉台日就set 6月11號，咁就轉到台，但因為你5月24日張單已經預繳6月月費，所以你要轉台後問返CMHK啲預繳月費係退定點

佢會唔會又話自動續左果d野架

同埋攜號轉台係咪可以轉埋名架？
因為我十年前已經用cmhk，用梗阿媽個名

你個轉台slot係11-24/6
即係你最後一個月合約月費俾到24/6
咁你可以用多幾日都得
個人建議20/21轉

一個月10gb-15gb 有乜介紹？
用iphone 無雙卡雙袋又唔想帶多隻蛋
麻煩哂巴打

最好轉一轉儲值卡, 避開轉名既麻煩問題, 記住由登記人去SMT/CMHK門市預約係截數日轉儲值卡

如果大家想要最抵玩既通話上網組合，請先答我幾條問題，否則就難以提供最佳方案：
1) 你現時用緊既電訊商儲值卡或月費組合，用途(可以包括取代固網上網或家居電話)；
2) 你實際使用數據及分鐘(再三聲明係請你講實際用左幾多數據同分鐘，數據唔知充去OFCA條LINK計／睇你手機數據用量，通話分鐘唔知就睇月結單。因為儲值卡之中，數據一定平過上台，通話分鐘先影響月費計算)；
3) 要唔要帶號轉台去儲值卡?
4) 你會唔會用雙卡機或WIFI蛋(插本地數據卡SHARE WIFI)上網?

OFCA數據用量計算機

csl 數據用量計算機 (更仔細地分拆使用數據項目)

3 香港數據用量知多D

你先要叫阿媽幫你轉左台，再喺sun 度搞轉名

15gb 夠用（平時用2gb 但因為限數據唔聽電台，但如果唔就住就住咁用既要15gb)
電話100分鐘
要帶number
依家用緊hkbn 5gb 無限

去SMT/CMHK門市轉左儲值卡先, 轉左台先轉名, 唔熟既實俾職員收你轉名費

高速就無可能了, 風雲卡或者CSL最後武士卡都仲可以既
不過都係強烈建議拆雙卡

1) 你現時用緊既電訊商儲值卡或月費組合
3 台 3G 月費plan $89

2) 你實際使用數據及分鐘
1.5gb 話音二百分鐘內

3) 要唔要帶號轉台去儲值卡?
可考慮

4) 你會唔會用雙卡機或WIFI蛋
唔會

其實想轉用4g plan 4-5gb is ok

咁用hello卡或csl 最後武士卡優先，其後先過冷河用3台核

好心你刨下文啦，咁撚多人屌柒佢，仲鐘個頭埋去

天地有正氣, 行得正企得正
至怕打手老作屈人

如果有網友留意開清觀既出貼，就會發現清觀已經無再提及大家有多出儲值額時可以捐出作慈善用途。
咁係後台做事的確唔需要向台前交代，不過呢件事就提一提啦，就是會直接提高電訊商出卡成本，捐得愈多，卡價只會愈貴或者唔會再有優惠。清觀代表電訊商同大家福利，廣泛提及一次，否則通漲都唔知因為自己多手呀！

sun mobil
大專學生Plan
*$146 極速4.5G 6GB
已包隧道費
合約期:24個月
優惠:無限分鐘

呢個點睇 用緊中移 想轉台

睇實際用量，否則無比較性呀

呢張咩嚟？ 幾錢？

純粹想買儲值卡比部ipad 上網
用量5gb~10gb
用邊間抵玩同易買, 唔洗去深水埗

1) 你現時用緊既電訊商儲值卡或月費組合

3台LTE數據組合，$178,1.5GB

2) 你實際使用數據及分鐘

1.5GB-2GB,0分鐘通話

3) 要唔要帶號轉台去儲值卡?
唔洗

4) 你會唔會用雙卡機或WIFI蛋
唔會

因日日搭西鐵，個人經驗計就Prefer:Smartone>3>其他

呢個月$178月費就到期，諗緊試去3果張國際萬能卡(無睇錯$78 2GB)，唔知仲有無更好選擇?

最新跟進, 拖欠網絡服務費 潤迅通信遭頒令清盤

遲啲會有資料

伏王lyca, 其後係csl 最後武士卡，smt 4g限速卡

帶號轉台去儲值卡
去邊間搞方便D？

hello卡，3台核武卡都係可以考慮既

姐係5月24號去轉儲值卡？
唔係要完約先轉到咩？

Smartooe

同數碼通門市職員講你幾時完約同截數日, 職員會幫你安排

(4G版3台核武卡用家網友太子站測速)

巴打我想整個純上網卡，儲值或月費都可以，但要新界都收得好
有無邊隻推薦
用黎裝cam的

答左4條問題先

如果大家想要最抵玩既通話上網組合，請先答我幾條問題，否則就難以提供最佳方案：
1) 你現時用緊既電訊商儲值卡或月費組合，用途(可以包括取代固網上網或家居電話)；
2) 你實際使用數據及分鐘(再三聲明係請你講實際用左幾多數據同分鐘，數據唔知充去OFCA條LINK計／睇你手機數據用量，通話分鐘唔知就睇月結單。因為儲值卡之中，數據一定平過上台，通話分鐘先影響月費計算)；
3) 要唔要帶號轉台去儲值卡?
4) 你會唔會用雙卡機或WIFI蛋(插本地數據卡SHARE WIFI)上網?

OFCA數據用量計算機

csl 數據用量計算機 (更仔細地分拆使用數據項目)

3 香港數據用量知多D

清觀處身既風雨之中，我望返我既經營方式可能係最後一批仲係白手起家既冒險自由世代了。

關於將來新世代，小編都慢慢佢地認同要有父／母幹先能夠有資本謀得一翻事業。魚蛋論下，將來一代冒險換來既成功好難（當你做到就會有人眼紅，然後就會有一片限制營商既言論，一旦解讀錯或被誤導，你就會失去特色及被後來居上者取而代之）。

說話就係咁多，清觀既特色大家是獲得絕大部分網友認同至今，不論方式如何，必然有其原因。對於網上既對手抹黑技倆，清觀已經清楚解釋有關人士既居心，再來我都會輕鬆處理。
總結：
天地有正氣, 行得正企得正
至怕打手老作屈人

呢個抵唔抵用？
用左csl 幾年越用越差準備轉台

SMT同3台都好
轉CMHK儲值卡會好D, 因為今年已經壞過3次全港網絡了

sum mobile 果個$108 4g plan 有冇伏？
平時係街都係碌下連登wtsapp 下
唔想捱貴plan

最近租左個工作室但唔想申請商業寬頻，因為要搞商業登記又安裝已經一大筆錢。

如果我想買隻wifi 蛋用儲值卡上網可以有咩選擇？唔需要打電話。

用量大的

支持清觀巴

1.而家用緊hkbn 108 plan, 手機用，但同我出張新卡放wifi好似無乜關係
2.平時上網用data 2gb ,分鐘好少，我諗50都未必有,如果巴打想知details d我再查
3.帶不帶號都無所謂
4. 會用wifi egg connect落cam 度，outdoor cam

lm

人仔台以前係好
宜家我好想轉
西鐵上唔到網

睇你用幾多GB, 過就有FUP, 咁就伏, 唔過就無伏

SMT半日4G絕對夠你一試, 因為日間上網卡, 應該夠你用

SMT 4G限速卡、風雲卡、CSL最後武士卡都可以勝任, 如果你用1080P CAM先再考慮鴉片卡同SMT全日3G卡

THX支持

西鐵你更加唔好考慮CMHK
得CSL、SMT同3台4G先有得諗

重歸討論正軌既活動又再開始了

未有Lyca卡之前，曾經都有一張港版毛卡橫行過。當大家都已經完全遺忘佢既時候，清觀先會靜雞雞再CHECK個台有咩新變化。
由於資金有限，只係試左7日無限數據PLAN，但而家得返384kbps，遺憾呀～

又高調講一講先，好耐無試鴉片卡了，今次測試7.2Mbps $88/8GB/14日版本

如果買呢張半日4G你會唔會俾大卡個客呢？

1) 你現時用緊既電訊商儲值卡或月費組合，用途(可以包括取代固網上網或家居電話)；
電訊商:3
2) 你現時實際使用數據及通話分鐘(再三聲明係請你講實際用左幾多數據同通話分鐘，數據唔知充去OFCA條LINK計／睇你手機數據用量，通話分鐘唔知就睇月結單。因為儲值卡之中，數據一定平過上台，通話分鐘先影響月費計算)；
實際使用數據:1G 通話分鐘:30-120min
3) 要唔要帶no.轉去儲值卡?
要
4) 你會唔會用雙卡機或WIFI蛋作上網?
有雙卡機
thx 巴打

點解你仲會認為會有呢個問題呢?

CSL 最後武士卡或3台核武卡

我住偏僻村屋
想申請4g全速無限數據plan
但想先試下邊間收得好d
求推薦各供應商的儲值卡

3台用3台核武卡
CSL用鴉片卡
CMHK唔使考慮
SMT就$48卡啦

自推爆舊貼, 免被小人再借舊資料講不盡不實既事

自推爆舊貼, 免被小人再借舊資料講不盡不實既事
自推爆舊貼, 免被小人再借舊資料講不盡不實既事

自推爆舊貼, 免被小人或抹黑者再借舊資料講不盡不實既事

快D走

1) 爆左DATA想搵張卡救急, 仲有半個月要頂
2) 唔洗通話, 上網3-4GB左右
3) 唔洗帶NO.轉台
4) 唔會用雙卡機或WIFI蛋作上網

求推介

三新出果張萬能卡 卡賣60蚊可以開98蚊6gb fup plan /30日

可以係邊度買到?
快?

鴉片卡最實際
不過食飯休息下，跟住繼續自推封貼